印律師協會提國際申訴 就中共隱瞞疫情索賠20萬億

印度律師協會日前將中共政府告上聯合國人權理事會，要求中共就隱瞞中共肺炎疫情導致病毒全球大流行，做出20萬億美元的賠償。目前該案已在德州聯邦法院提起。（NARINDER NANU/AFP via Getty Images）

【新唐人北京時間2020年04月05日訊】中共病毒（新冠病毒，武漢肺炎）疫情肆虐全球，目前在中國大陸以外已導致110多萬人感染，逾6萬人死亡，更有約33.8億人被禁足在家，對全球經濟造成了難以估量的巨大損失。由此，印度律師協會日前將中共政府告上聯合國人權理事會，要求中共就隱瞞疫情導致病毒全球大流行，做出20萬億美元的賠償。目前該案已在德州聯邦法院提起。

據印度雜誌《GreatGameIndia》（GGI）報導，國際法學家理事會（ICJ）和全印度律師協會已向聯合國人權理事會（United Nations Human Rights Council）提起申訴，就中共病毒蔓延全球，給世界人民造成嚴重的身體、心理傷害，以及巨大的經濟和社會危害，要求中共作出賠償。

全印度律師協會主席兼國際法學家委員會主席阿迪什‧阿加瓦拉（Adish C. Aggarwala）在訴狀中說：「鑑於中共秘密開發大規模殺傷人類的生化武器，我們謙卑地祈求，聯合國人權委員會可以要求和命令中國（中共），向國際社會及其成員國，尤其是印度，做出應有的賠償。」

申訴人進一步指出，中共政府在疫情初期有意審查信息，隱瞞真相，並封殺了李文亮等醫師的預警，同時，「中共政府沒有充分對感染者的旅行進行管制，從而導致他們進一步污染了世界」。

阿加瓦拉在申訴書中還提到疫情大流行對印度經濟造成的影響，包括商品供求不平衡以及邊緣化人口的遷移。「印度的經濟活動被擱置了，反過來又對該國的本地經濟以及全球經濟造成了極大的打擊。」

申訴書還指出，中共精心策劃了一個「陰謀」，企圖在世界範圍內傳播冠狀病毒（中共病毒），此舉違反了《國際衛生條例》、《國際人權和嚴重違反國際人道主義法和世界人權宣言》條款的規定。

由此，印度向聯合國人權理事會投訴，要求中共作出20萬億美元的賠償。

美國律師、保守派社會活動家拉里‧克萊曼（Larry Klayman）在聲明中補充說：「美國納稅人沒有理由要為中共政府造成的巨大傷害承擔賠償責任。中國人民是一些好人，但他們的政府卻不是，它（中國共產黨）必須對此（疫情）付出高昂的代價。」

克萊曼並呼籲受到影響的美國人在他的網站Freedom Watch USA上註冊，成為集體訴訟的一部分。目前，該案已在德克薩斯州聯邦法院（Texas Federal Court）提起。

向中共追責 美國要求索賠巨額損失

中共當局對中共肺炎疫情在大陸爆發初期的不當處理，早已引起各國政府的批評，許多政界人士敦促國際社會對這起「全球公共衛生緊急事件」進行調查並採取行動。

美國國務卿蓬佩奧（Michael Pompeo）3月19日強調，目前先全力以赴遏制中共病毒蔓延，將來一定要查清此次疫情的來龍去脈，而且美國有權要求中共索賠。

彭佩奧說，任何一個國家都無權隱瞞疫情，就像一個人患了傳染病，也不能隱瞞。世界各國，包括美國和中國的法律，都非常明確，隱瞞病情導致他人被傳染，一律判以重罪。

3月24日，美國印第安納州共和黨籍眾議員吉姆‧班克斯（Jim Banks）等議員提出跨黨派議案，要求中共政府對早期掩蓋中共病毒（武漢肺炎）疫情的錯誤行為負責，並為給美國和美國人造成巨大的經濟和健康損失，支付巨額賠償。

「我們必須追究中國（中共）的責任，並要求他們賠償。」班克斯強調。

同一天，美國密蘇里州共和黨籍聯邦參議員約什・霍利（Josh Hawley）在參議院提出另一項議案，呼籲多國公共衛生官員展開國際調查，追究中共造成疫情全球大流行的責任，以及對美國乃至全世界人民造成的傷害。

這項議案進一步提出更為切實的訴求，包括量化中共肺炎疫情對各國造成的傷害，對美國和各國人民的健康和經濟帶來的損失，以及建立賠償機制。

（記者蕭靜綜合報導/責任編輯：明軒）

仲要美元

push

香港大律師公會快d做野

可防可控 有限度人傳人
全撚部都鳩up的

【施政報告答問會】
公民黨黨魁梁家傑，向梁振英問及批鬥港大《學苑》，被對方反問他是否支持港獨論述。梁家傑先指香港沒有人搞港獨，最後回答︰「我喺度立此存照，我反對香港獨立！」

香港還有9 唔9 說真話的人
香港人應該出黎撐袁國勇，對抗共狗

推

印度佬

香港話要國際告警暴，告左成年都未告